%@Titre:Amérique du Nord - 2008
\begin{myenumerate}
\item En précisant la méthode utilisée, calculer le PGCD de $378$ et $270$.
\item Pour une kermesse, un comité des fêtes dispose de $378$~billes
  et $270$~calots.\\Il veut faire le plus grand nombre de lots
  identiques en utilisant toutes les billes et tous les calots.
  \begin{enumerate}
  \item Combien de lots identiques pourra-t-il faire ?
  \item Quelle sera la composition de chacun de ces lots ?
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}